每日一片：康復中心爆欺凌 中年婦粗暴餵食

康復中心一名中年女子粗暴地餵一名無自理能力的少年進食。(fb專頁「香港厚多士」影片截圖)

康復中心是照顧無自理能力人士，照願者自然應多加關懷及愛心。不過昨晚社交平台流出一條聲稱在康復中心偷拍片段，片中相信是護理員的中年女子，為一名無自理能力的少年餵食時，行徑十分粗暴，少年因未能即時將食物吞下，女子不斷用鐵匙羹塞入其口中，強逼其吞下。事件在網上引起公憤，認為必須報警處理。

短片昨晚在網上流傳，據上載網民留言，短片在一間康復中心拍得。片中所見，一名年約10多歲少年坐在椅上，一名中年女子則手持鐵匙羹及毛巾，似為少年餵食流質食物，不過女子餵食過程非常粗暴，只見少年頭部仰高，似未能即時將食物吞下，但女子未有理會，不斷以鐵匙羹塞入少年口部，又搖動其下巴，而少年則似無反抗能力，雙手一直垂下。

事件在網上引起公憤，有網民直指該名女子行徑折墮，明顯是欺負無自理能力人士，認為當局應立即徹查事件及報警處理，東網已就事件向社會福利署查詢。